【公屋撚】屋企漏水，天花板發霉+甩落，點算好

搵樓下保安係唔係會搵人整?
屋企維修包唔包㗎?
如果包 包咩範圍
未試過唔知
請指教

你住天台?

唔係
舊式公屋

打去房署

有無相，影黎睇吓

類似咁

巴打之前整過?

房處包維修

今日先整完 打去問啦

睇落似老化 多過漏水

聽日星期日都係工作天?
27122712果個?

如果淨係發霉房署包唔包？

幾十年公屋黎
冇窗的

應該係報比自己條邨個office

你住邊咪打返去你自己屋村既office
維修啲officer 星期一先開工

發霉 甩灰 好似上圖咁整到幾多樣?

全包架

多年既天氣潮濕 + 老化
睇你應該都係Y字型舊公屋
接近20~30年樓齡
漏水又無水泡
多數係老化多

咁順！！？？？
其實佢包幾多野

佢會搵看更睇下先 看更會再call房署D工程部 之後搵黎影相同拎個濕度計測下濕度 再諗方法幫你處理

不如你預佢好耐先會攪到 同埋佢地個施工方法離不開打針(chemical injection)
好人既可以會考慮幫你搭個棚出去整下個外牆

btw 你個個位係廁所定咩位黎

水氣重批灰索晒水

真
search咗 成40年樓齡
ching睇黎係行家

前兩幅係室內
最後果張算係露台?
我都唔知點定位
總之就係近廁所同埋近室外既地方

鬼唔知室內...問你對上係咩黎
廁所定房定咩房間

公屋政府攪
唔好自己比錢除非你買咗間公屋

因為我屋企都係Y字型
呢啲咁多年既舊樓
好多窮撚家庭都 20~30年唔會裝修一次
咁多年既老化加潮濕 多數都唔係樓上漏水

室外地方黎
冇窗
落雨得塊簾擋住

頭2幅大廳黎

anyway, 打去房署叫人上黎睇, 又唔洗錢
一係係樓上重鋪防水層
一係係你屋企打針

你都幾慘
呢個露台位 大部份家庭都會起窗
係最原始 零裝修咁濟先會得鐵欄柵

點解你會知有鐵欄柵
我就係住緊呢種舊式公屋
我望出去好似八成都冇窗

住公屋就唔好咁撚多要求

望吓你後邊....

ok聽日打電話

我唔驚人/鬼的

盡快搵自己棟樓嘅主任安排

我已經廿幾歲青頭仔了

多數求其幫你 撻返啲泥上去
我個陣就係咁， 啲師傅其實無咩野幫到你

最起碼唔洗掉灰落黎就ok
我比較想解決發霉問題

彩虹邨？

會幫你剷走晒白色個浸(無灰可以再跌)
跟住應該都ok既，始於你個個位半室外
啲雨水，濕氣一定會keep住有
有錢咪大裝 再加窗囉
我估你屋企應都係20幾年無裝修過個啲嚟/拎鎖匙之後無裝修過?
如果係 咁樣老化法 算係正常

我其實住咗7年左右
我唔想裝修整到咁靚
好似限死自己一世住公屋咁
可以既話我希望做幾年野綠表居屋
換個新環境

加油

所以？

即係井字型？

好

唔洗問咁詳細

自己一個住？

係咪想租場扑野

想問你點解一個會上到公屋多d
個人工限額咁低

好多住戶都會係個鐵欄度裝鋁趟窗
你可以考慮下

政府既野
好易話為
呃得就呃

可以諗諗

水氣呀
咁多年要整過啦

叫房署叫樓上重鋪防水層啦，佢搞掂曬之後就叫房署幫你剷咗d甩既灰再叫佢油番油

就咁睇唔似漏水,批灰油油厚誠唔包

公屋撚屌柒房署就得

1823

公屋乜撚維修都包架啦

點算好？ 上連登問

同問，發霉有黑色 房署包唔包

唔想搵萬幾蚊整

有冇巴打解答到

呢的唔係漏水引致，係潮濕引起，想簡單就剷晒天花灰底，油戶外漆，好耐用

問左人 10-20k全屋，合理？

是否剩係天花，定企身都要，如果企身都要，唔可以用外牆漆，因太粗糙

淨天花

睇手工，做得靚可以維持十幾年，天花最難做，萬幾唔貴，平做可以剷灰，油外牆漆

唔係話房署包咩?

唔係結構問題就唔包，滲水就房署，天花灰剝落係唔包

公屋漏水當然搵房處攪啦，點會自己攪，你叫佢上嚟睇咗先安全

謝謝。。